休班女警涉帶醉襲兩女途人 事主指被告事後跪求原諒

年輕休班女警涉在去年7月8日深夜時份，醉酒下於上水街頭襲擊兩名下班踏單車經過的女侍應。女警否認兩項普通襲擊罪，案件今在粉嶺法院開審。其中一名事主供稱遭女警踢傷，又指女警當時大叫「我唔係公安，我係香港警察！」，其後在醫院哭著跪着向她道歉，有其他警員要求她原諒女警，警員稱「佢仲後生，畀次機會佢」。

首名事主陳启英（38歲）供稱，她2011年從內地來港，案發時在上水天平邨一酒樓任職侍應，當晚約11時半下班後與同事兼鄰居黎孝芬（47歲）一前一後踏單車回家。由於黎是首次上夜班，她邊踏邊大聲向黎指示方向，被告袁樂欣（25歲）突出現，手肘頂向她說「嘈嘈嘈，嘈乜×嘢」。

陳指當時被告醉酒，她未有理會被告並繼續向前走，惟當行至上水天平邨管理處對開，滿身酒氣的被告拉着她的單車車頭不准她再前行，又向她說粗口兼嚷「你走乜×嘢?走?」被告不斷腳踢她的單車，亦踢中她左腿一至兩次。她著黎報警，被告情緒激動，「你報報報乜×嘢警，我就係差人」，陳回應「你差人大晒?」，被告見黎手持電話，上前與她糾纏企圖搶黎的手電，推跌黎及單車。

兩事主向天平邨管理員求助，兩名管理員聞聲外出，見狀卻沒有報警，黎跑進管理處，被告尾隨進入，她則留在管理處外，只聽到黎說「你放過我」，被告則答以「我唔係公安，我係香港警察！」

陳續稱，警員幾分鐘後接報到場，她向警員講述事發經過，她與黎送院。她記得有警員叫她原諒被告稱，「佢仲後生，畀次機會佢」，她立即質問警員「阿sir，你咁樣喺咪妨礙司法公正」，警員沒回答。

她記得被告此時亦身在醫院，被告為她及黎各斟一杯水，邊哭邊跪着向兩人道歉，又稱「我知錯，畀次機會我」、「你有乜要求」，她沒有回答。兩人直至早上6時亦未獲診治，由於有警員稱「如果你要追究，幾時都可以追究」，她遂在寫上「暫不追究」的文件上簽名，警員又稱「你要睇醫生都可以，不過唔知仲要等幾耐?」，她與黎決定回家，由於其後感到疼痛至不能上班，遂於同月11日報警及再到北區醫院診治。

控方在庭上播放管理處對開的閉路電視片段，繼而由辯方盤問陳，辯方指閉路電視拍不到被告踢她的畫面，她改口稱看不見被告踢她，而是感覺到被告踢她，又指部份傷勢是與被告在拉扯單車時造成。辯方指被告自稱警員，認為陳覺得不要給被告機會而興訟，陳否認。辯方又指被告當晚僅酒醉鬧事，沒有襲擊陳，陳同意辯方所指。聆訊下午繼續。

TB

方唔係個大陸婆叫佢做公安咩

休班犬vs腥港人，連登仔撐邊邊？

我就撐休班犬

有其他警員要求她原諒女警，警員稱「佢仲後生，畀次機會佢」。 食撚屎啦

她立即質問警員「阿sir，你咁樣喺咪妨礙司法公正」，警員沒回答。